---
title: >-
    شمارهٔ ۳۱۶
---
# شمارهٔ ۳۱۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>غم دل با تو زان گویم،که دانم شاد می گردی</p></div>
<div class="m2"><p>چو گنج از خاطر ویران من، آباد می گردی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز جام حسن سرمستی، به کار خویش هشیاری</p></div>
<div class="m2"><p>نه غافل از ستم، نه آگه از فریاد می گردی</p></div></div>